# **Postgres DB-ების შედარება** 

*Postgres*  ბაზების შედარება **PostgresCompare**-ს გამოყენებით. 

ვაჭერთ **Environments** და შემდგომ **New Environment**
![alt_text](screen/1.png)] 


შემდგომ, ვავსებთ ყველა იმ **სავალდებულო** ველს, რომელსაც შევხვდებით:
![alt_text](screen/3.png)

**Name:** - სახელი, თუ რა უნდა ერქვას **Environment**-ს. ამ შემთხვევაში, Our Database.
**Host:** - IP Address პირველი ბაზის
**Port:** - შესაბამისი პორტი
**Username:** - ბაზის username
**Password:** - ბაზის password
**Default Database:** - რომელ ბაზას შეხედოს.



### **ალტერნატიულად ვაკეთებთ მეორე **Environment**-ს Target ბაზისთვის! ###




ამის შემდეგ, შევდივართ *Project*-ში, და ვქმნით ახალ *Project*-ს.
![alt_text](screen/4.png)

შესაბამისად, ვავსებთ ყველა იმ ველს, რომელსაც ვხედავთ
**Source Environment** არის ჩვენი ბაზა, რომელიც გვინდა, რომ დავადაროთ ჩვენს **Target Environment**-თან. შემდგომ ვუთითებთ ჩვენი ბაზის სახელს, ტარგეტის ბაზის სახელს, სქემებს და ვაჭერთ **Create Project**.

![alt_text](screen/Untitled.png)


საბოლოო შედეგი კი არის ასეთი. 


ლექსიკონი: </br>
**Different**: გულისხმობს ორივე ბაზაში არსებობს მსგავსი სახელის *Table*, თუმცა, მათ შორის განსხვავებებია.

**New**: გულისხმობს, რომ გარკვეული *Table*, არსებობს ერთ მხარეს, თუმცა მეორეში არა.